11月30日：英國 邱吉爾爵士 生日快樂

11月，壓軸的最終日，一位近代歷史上絕對不能遺漏的領袖，甚至被譽為是西元二十世紀公義價值觀得以延續的關鍵角色，在這天誕生了...

出身牛津的他，帶領「大不列顛及北愛爾蘭聯合王國」度過第二次世界大戰最艱困的時期，執著於不服輸的意念下，始終無法被擊敗的身影，讓他兩次名列西元1940年與1949年美國TIME『時代雜誌』的年度風雲人物，更是全英國人心目中，偉人中的偉人！後來亦成為美國建國兩百餘年以來，獲贈『榮譽美國公民』最高頭銜的第一人！

他，不只作為政治家、軍事家、演說家，還是一名文字工作者，更在西元1953年時，以『不需要的戰爭：第二次世界大戰回憶錄』（The Second World War）一書，榮獲了諾貝爾文學獎的桂冠，寫下難以超越的里程碑！

西元2002年，由英國『BBC』舉辦的『史上最偉大100位英國人』票選中，他毫無疑問，以最高票的成績榮登排行榜總冠軍！

11月30日知名壽星：英國第61與63任內閣總理大臣（首相） 邱吉爾爵士（Sir Winston Leonard Spencer Churchill，1874-1965）

來自傳統政治世家的他，當時面臨第二次世界大戰的板蕩烽火，而主要盟友法國已宣佈投降，整個歐洲也即將被納粹德國與希特勒全數納入麾下之際，毅然接下了處境嚴峻的戰時首相一職，不同於前朝內閣的綏靖（姑息）主義，邱吉爾抱持著『不妥協』、『不怯戰』，以及『不投降』的信念，並在國會演說裡，親自向議員們表示出身為英國人的霸氣：

『讓我們勇敢地承擔，保衛這民主世界最後陣線的義務，如果到後來我們的大英帝國和她的聯邦真的可以留存千年的話，人們會如此稱讚到…看哪！這是英國人最光輝的一刻！』

西元1948年，也就是第二次世界大戰結束，英國已成功捍衛住帝國疆域，並且順利擊敗了邪惡的納粹陣營後，首屈一指的牛津大學，有次舉辦了一場名為『成功秘訣』的講座，更特別邀請了已辭去英國首相職務，從政壇引退的邱吉爾，前來進行專題分享...

到了演講當天，會場可說是人山人海，所有的各大新聞媒體也都齊聚一堂，想要了解卸任之後的邱吉爾，將會發表何等精采的演講...

就在大家的熱情掌聲中，邱吉爾走上了講台，看著滿場爆滿的聽眾，他只簡單的說了一段話：

『我成功的秘訣有三個，

第一，是絕不放棄！

第二，是絶不、絕不放棄！

第三，是絶不、絶不、絕不放棄！

謝謝大家，我今天的演講到此結束！』

說完，邱吉爾直接走下了講台。

就在整個會場上所有聽眾目瞪口呆，沉寂了幾秒鐘後，突然間，大受感動的群眾們爆出了熱烈如雷的掌聲，久久不能停止…

值得一提的是，在二戰戰後美蘇兩方陷入冷戰時期，主要用來形容共產主義國度的『鐵幕』（iron curtain）兩字，最早也就是由邱吉爾所提出來的；

至於從政生涯以來，立場維持反共態勢，多次公開形容共產黨人為『殘暴大猩猩』的邱吉爾，也在聯合國正式成立之後，力排眾議，全力支持法國成為聯合國安全理事會的創始五大常任理事國之一，目的，就是希望能夠牽制住共產蘇聯的勢力。

除此之外，他也呼籲西方各國積極投入戰後新德國的重建工作，尤其是要重新建立起德國過往的重要經濟實力！因為他認為，唯有英、法、德三強在西歐連接成堅強的民主陣線，才得以與蘇聯還有東歐赤色世界相抗衡。

還有一個冷知識，好友們您知道嗎？

邱吉爾爵士，其實也是大英帝國最後一位非公爵世家出身，但可獲得最高公爵爵位的人士哦...

只不過，在接受公爵爵位之後，一旦他過世，邱吉爾在下議院擔任議員的兒子倫道夫（1911-1968），就會自動繼承公爵的封號，同時以下議院議員的職位直接就晉升成上議院的一員...然而，倫道夫卻希望自己可以長期在下議院為基層人民喉舌，因此邱吉爾最終沒有接受公爵的爵位。如今半世紀過去了，英國現在（以後也應該）也仍未再有任何人由非公爵出身而獲得公爵爵位。

最後，分享邱吉爾爵士所留下的名言...

『如果一直糾纏於過去與現在，那我們將會失去未來！』

『成功並非終點，失敗更不是終結；唯有勇氣才是真正的永恆！』

英屬香港，1841年1月26日

Winston Churchill 1895

當中，羅斯福認為《憲章》第三款指明了「所有人也有自決的權利」，故此他相信香港的人也有權自決前途。為此，羅斯福曾敦請過邱吉爾放棄香港，以作為善意的表現。其後在1945年的雅爾達會議中，由於羅斯福擔心蘇聯加入太平洋戰爭後會借機在東亞獲取土地利益，所以他再次急欲英國放棄香港，以示公允。不過，邱吉爾對這意見卻大表不滿，認為英國在自己殖民地的管治受到外人質疑。

1945年8月30日，夏慤率領以「HMS不屈號」為首的分遣艦隊駛入維多利亞港，在香港升起了英國國旗，象徵日本正式結束在香港的管治；從那日開始，至1997年回歸以前，港府將每年的8月30日定為重光紀念日，以作紀念。在同日晚上，夏慤又隨詹遜等人到赤柱參加感恩崇拜。

殺害500萬印度及孟加拉人的屠夫

㩒錯負皮 sor

垃圾，加利里波底輸到

And you, Bessie, are ugly. But I shall be sober in the morning, and you will still be ugly.